Hoofdstuk III Emma kon niet vergeven;--maar aangezien noch provocatie noch wrok werden waargenomen door Mr. Knightley, die waren van de partij en had gezien alleen goede aandacht en prettig gedrag aan elke kant, geëxternaliseerd wordt de volgende ochtend, in Hartfield weer op zakenreis met Mr. Woodhouse, zijn goedkeuring van het geheel; niet zo openlijk als hij zou hebben gedaan had haar vader de kamer uit, maar spreek gewoon genoeg zeer begrijpelijk te maken voor Emma.
